為讀而讀真係好辛苦

本身對engine呢科無興趣
屋企唔俾揀文科最後求其揀咗engine
完全唔知自己讀緊乜
日日俾唔同科強姦
以為終於溫到識 點知一考又用唔返出嚟
課程又趕 甩咗少少已經好難追返上
GPA爛嘅話
分分鐘連唯一有興趣嘅major都揀唔到
讀工程真係慘過俾狗屌
唉 呻完 繼續溫書算

我認我廢 讀極都唔明

咩u

同我情況差唔多

慘過俾狗屌

N展真係相對地chur
加油啦 pass就得

而家求有b-c就夠

同你差唔多心境但廢你好多
engine HD > 升唔上 degree > part time degree
不過今年都final year 擺脫左純數 phy科目後其實舒服左好多 fyp起碼唔需要背formula 格硬一次過背一堆野去考試 可以慢慢做 個人終於無咁摺

我認我廢 讀咩subject只要有考試除左背咩都唔識

今個sem GPA有2.5已經要劏雞還神
究竟當初我點樣考入嚟㗎

yr1?

我班fd個個學霸嚟
望住佢哋就覺得自己好廢
佢哋好好人肯教我 但係講極都唔明
今年先yr1 有排捱

係呀

Yr1仲翻到轉頭
你覺得唔開心不如rejupas
人生係自己
唔好俾人左右到

Ching 關於rejupas有無咩經驗/手續建議或者講下
諗緊認真同屋企傾
咁樣讀落去好辛苦

Tran

which major? civil/mech?

Tran gpa要求好似要求都幾高下

想入civil

yr1都咁樣 入major你自己睇路

civil應該算easy...相比起 cs/ee

都好似要overall gpa 2.7定唔知2.9以上
上個sem 2.98
希望今個sem勉強俾我揀到啦

諗緊同屋企講quit u 重刷

入IE好hea好易讀
不過出嚟太廢冇人請

係就快啦 最遲五月要到jupas late application
但你仲要搞埋啲退學手續 搞得黎都半個月一個月啦 要拎住退學證明啊申請

mech ee最難 不服來辯

係
phy chem 數 啲數下下成串嘢咁
嘥好多時間先睇得明

啲fd話入IE為溝女

啫係唔使再考DSE
用返上年個分都得?

Mech好似好多數計
諗緊揀嗰個新major sustainable energy好唔好
對呢啲都叫有啲興趣 其他除咗civil完全唔想讀

你讀到咁咪入civil
隨時真係跳樓
利申：ee year2

你覺得civil會少數計？

咁有咩好揀
諗緊揀新嗰個能源major嗰嚿嘢

Engine有無啲major唔使計數㗎

讀科大日日慘過比狗屌

啱
讀科大就係同惡魔簽咗契約
日日俾狗屌屎眼

有無咁誇張
加油啦

三科mechanics都計死你

Same here
Final year 仲要死埋個hon pro

科大

有咩N賤少數計㗎

Final year好快捱完掛
ching加油

壓力大學

4年 part time degree 最後一年

完全係行屍走肉

0心經 咩都抄 只求d(pass)

我求揀到civil/能源major就算
可能civil都唔揀lu

唔係你理想就唔好浪費時間，巴打人生好短暫，呢家仲有得揀唔好比自己後悔

想讀下art/design或者哲學嗰啲
我驚一講出嚟家變都似

你成功grad到嘅話一定唔會後悔
大學讀BA BSc 死路一條

Rejupas啦 我當初就係因為屋企人而揀商科 讀讀下先發現自己始終都係中意文科
呢啲冇得勉強

就係呢樣所以先諗讀埋落去好唔好

你幾分？自己想入咩科？

係香港生活就現實D啦，夢想無撚用，有有得升職嘅工先生存到

但係以家係樓主可能未必grad到
不如轉翻興趣科
可能叫乞食科
但係engine低gpa都冇保證有人請

Dse 22分
想讀art/design或者哲學

香港=夢想墳墓

Art同design 唔會啱你讀 算吧 好多design 科都好大workload

真係幾少下，得加減乘除，同最低能嘅d 同 in 唔好比 phys 1112 嚇到

科大巴 加油

同路
好後悔讀engine

同感

咪水鳩人啦
小弟同樓主同u civil final year啦 grad job難搵到

dse高1,2分實揀bba

見到頭7行, 以為自己出post

same
覺得grad到係創舉
等睇自己無限defer

巴打搞到我想揀返civil

讀屎片算

Busi

我諗我會讀到抑鬱咁grad

斬掉重來

2.5入civil

上sem 2.98
今sem食屎都似

辛苦你啦，唞一唞再繼續努力

講真，係冇乜midterm 或者要背嘅嘢 但係要用好多錢去買料，好多時間去諗同做份artworks ，又要keep Record 冇左要又再做過。有時冇靈感腦閉塞就仆街

Ust engine yr1 留名

其實你gpa都唔差吖，二點尾應該都入到civil。想計少啲數可以入IEDA?應該少啲數計，近busi少少，啱樓主

Btw你今個sem reg左乜course?如果你有乜問題不如睇下我幫唔幫到你

入大學都要聽屋企人話
好打有限

plan下將來條career path點行先
如果你話grad咗唔會做相關行業，就是但揀個易讀嘅讀咗佢
如果你係grad完會做返engineering嘅工，就要諗清楚

利申：過來人，grad咗做工程撚，吃力不討好

俾你符碌入到civil咪又係俾人屠殺

想唔計咁多數就讀ie啦

多謝

N展仔真係慘過閪

巴打我都唸緊quit u 都係科大 可以穩日一齊傾下 有個同路人都好

呢個我都聽過

我驚今sem gpa 2.0都無

如果讀得掂都會想做返工程嘅工嘅

無乜要求 揀到major grad到就得

我仲諗緊
咁以前辛苦為咗今日
但係竟然想放棄

日日俾狗屌咁款

其實可以約你engine嘅academic advisor傾下 佢會比到好多有用建議你

精神上支持樓主

同是天涯鄰落人 ust mech科科炒

咁點解你想揀civil

成班ust engine仔係度圍爐
我都係 個個sem唔過2咪又係讀到final year

Ching咩major

約過佢hea咗我兩句就算
係我唔好彩定點

應該話最咗civil無咁唔想讀之外其他係完全唔想讀

唔過二都final year
請受小弟一拜

全部樓主開

Ust=伏
Ust engine=伏中之伏

好似九月嗰陣唔止我一個
見過兩三個都係ust engine呻

Ie 咪又係無女溝 唔好比d傳言誤導咗

Ust engine=無女溝少林寺

想溝女除非又靚仔又主動
都可能溝到busi女嘅

讀又唔好讀 做又唔好做

可以點幫
啲科都reg晒無得drop啦

BSE?

屋企唔比揀都講得出

又有科大狗叫春

科大sci讀得好開心
唔想chur 可以trans過黎

enginer 2nd low 都大撚把公司請啦

engine

科大真係人間地獄，畢到業唔洗跳樓已經係人生一大成就
btw,樓主千奇唔好 major cs, 我 roommate 讀 cs 讀到日日屌曬鬼咁，依科比啲大陸學霸屈曬 grade ，真係痴線架

巴打
近排點

唔起底都唔知係你

冇興趣唔好再讀 即走
勉強落去會更加痛苦
泥足深陷 返唔到轉頭嘅人同你講
再落去會好迷茫

淨係知ust civil有四個compulsory structural course 冇數計都up得出

俾屋企迫咗去讀law 死讀爛讀 日讀夜讀都低分 今年grad 唔理屋企反對報咗DI讀interior design

同是天涯淪落人……
真係好痛苦

讀緊sci有同感

讀緊ust cs 輕鬆
好多科睇下理解下練下就輕鬆過3 完全唔洗背野

ust engine真係一甩就人生已完 難追到嘔

印度+大陸=霸權

開sem無上幾堂即刻甩晒
GG了

咁你要搵個有前途，比較易考牌嘅field去讀

Civil大把local 3.6 3.7 la ching

講就易

屌 我同你一模一樣 本身愛文科 但被迫讀N展呀！！！

佢唔係講緊Cs咩

同是天涯羅樂琳

算啦 入咗就算 普普通通讀得唔太差就得

屌我都讀緊lang
仆街我作完成篇文
佢幾乎成篇ban曬
btw改左名 因為依個世界根本冇淨土

退學好快 2日搞掂

quit啦
過來人 quit咗搵食科讀返文科
讀得好撚開心

同你一樣 唔知你YR幾
小弟冇讀m12 phy
夠高分扯左入me
捱騾仔捱左四年

我試過讀到喊

N展根本就無女

利申：絲 女性朋友都唔多個

Ching會唔會同我其實同session

你簡左sustainable energy 將來一定後悔
我係過來人

我phy讀咗等於無讀
都係無讀m12

絲大把仔狗衝啦

樓主絕對唔好讀me ee 會死人

樓主你唔覆我 不聽老人言會後悔！

嘩屌
不如你講下你咩session先

都要同屋企傾下先㗎...

唔好咁啦ching 不過日日見到D勁人讀得開開心心 成日依為自己係弱智

無諗過揀mech

4年都係碌住過 賤屍底

poly? pt degree讀咩科

最後咩hon grad

咁我緊係唔係嗌你直接就quit啦
係想你認真考慮吓quit u呢個方向
我上年都係咁嘅情況 入咗科唔想讀嘅
人地望落前途好好 但最後我都因為更想讀文科所以quit咗
一啲都唔後悔
只要諗吓你最寶貴嘅undergrad4年都有得讀最鍾意嘅嘢
就即刻好大決心要quit

2low 係辛鳩苦先唔洗3

驚辛苦千奇唔好揀design 做死人 書我又要背 數都有啲但好低能 又有勁多圖要整 考試又要一邊溫書一邊搞design final project

好彩唔係
btw你個班有冇鬼妹係入面

諗住今個星期六認認真真同屋企傾下
得就quit 唔得就讀埋佢算

好似讀乜都死咁

成日都諗 有車撞死我仲好
唔洗折磨 唔洗同老母交代

好想知點解中學老師會話入咗大學好輕鬆 每個sem都辛苦過考dse

Year 1重有得斬掉重練好快啲決定
升上去繼續唔岩讀重辛苦
你知學校果culture係點架啦

我呢排又唔想死住
係好sad啫
之前真係諗過自殺

因為ust

quit 咗蝌大N賤

我今個sem走左勁多堂

望見科科都唔識
又就考試
諗起考完又會F幾多科
就想死
唔係無努力過

Hi又係你

蝌大

當碌過個degree la

我係做乜都無心情
搞搞下乜都無讀甩晒追唔返

最近識咗個女仔都打定輸數
點解讀科大嘅男仔要咁命苦

淨係走咗好多tutor 其他幾乎上齊

因為科大乜都係伏

學下苦中作樂

engine Ching 比個五黎先
我同你一樣都係爛曬grade
但係嚴格黎講呢科自己揀嘅
雖然當時一D興趣都無
因為自己根本唔鍾意為考試/就業而讀書
所以聽屋企人講揀專科
讀落先知自己一D engine人需要嘅能力都無 hard skills黎講 programming skills, physics 計數同分析, hands-on skills全部都唔得
soft skills包括 mechanical design嘅mindset, logical thinking, problem solving 甚至創意全部欠缺
而家真係有D後悔當初無揀文科或者linguistics
但無辦法 當時對任何學科都無特別喜惡
自己又唔係高分 所以是但揀左科自己唔係好有興趣 又無能力讀好嘅野
搞到而家一定second low畢業

當巴打畢左業之後又會再開post

又話咩30份cv冇人請 等乞食
又話咩工程狗人工底 日日OTOTOT帶埋老母返工 想轉行
又話咩有返工冇糧出
又話咩24,25 歲人都未出pool .....etc

曾經都有哩個為讀而讀既痛苦
但讀完d math phy 之後就好好多
捱到final sem 先發現揾工先極品
真係為左份萬二三既辛苦工
都要成千人跪求 幾round咁爭
深深體會讀書同人工係要分開睇
利申n展廢柴major

同你一樣
當時無乜喜好科又唔高分所以揀engine
後悔了

工程=

點解讀工程/做工程界人仕 10個中9個都係冇拖拍

屋企唔俾就勉強自己
你都ON99

咪撚揀Civil！！！！！！！！！！

我唔知點答好
送個正皮俾你

咁無嘢好揀啦喎...
Cs又入唔到
應該當初咪撚揀工程?

巴打唔係話鍾意文科咩

讀得好都冇用 香港工程就業市場細
就算比你讀到first hon Engineering knowledge 好好都冇用
出面公司都係睇interview或者extra activity

sor 睇錯 係屋企唔比你揀

Yr2 ee 表示讀到想死

如果一定要揀工程 我建議出國讀 之後咪返香港

係香港做工程真係等死 人工地位又低 個site完左隨時被人炒

讀civil啦 無乜數計之餘起薪又唔差

共勉之啦，我已經捱左3年
身為女仔要同班男仔鬥數理果啲真係慘過食屎

係site做 site assistant engineer 隨時要理埋依D野
真係EQ,IQ 有返咁上下先好入行

所以咪要放眼將來，你無目標嘅話讀乜撚都唔掂
你都唔想渾渾噩噩咁過4年u

我讀自己中意嘅嘢都讀得好chur，唔知其他人對住唔中意嘅嘢點捱，唉，好佩服其實

巴打係咪考完1014灰咗

冇數計 你係咪傻撚咗

i know that feel
利申都讀緊engine
同你一樣, 都係比屋企人迫

讀呢科, 你呢4年唔知自己讀乜

讀文科, 你呢世人都唔知做乜

垃圾，quit u啦

遲下為做而做仲辛苦

咪撚入civil la

一開始睇仲以為係yr2-4 engine
原來係yr1
連1科真正major course都未讀

起點低，想追point又要繼續捱

無Art Sense無耐性
入左Archi 超級辛苦
已經勤力過其他人
但係無天份又可以點
當初為前途讀 其實讀得開心先最重要

因住商科撚咬死你

真心建議樓主rejupas
civil堆數好難架

讀緊aerospace engine, 讀完先發覺自己其實對ME幾有頭腦。aerospace要讀Aerodynamic, Metrology同Navigation。收左少少皮。。。。

中學有工程科老師？

老實講個問題根本係樓豬唔想讀又學人走當水泡讀，邊間U都死啦，唔通你入到medic唔會出post咩

諗清楚自己想做乜先啦樓豬，香港衰在太多Engine 位，唔好賴黎賴去逃避問題

成張cv得gpa畀到人睇？

各有各chur法啫，鬥chur有獎咩

Math 1014 Elec1100轆都轆掂啦

Civil特別係structural係計數地獄
你話environmental, management 都可能輕鬆d
加上呢幾年市差，讀完出黎可能失業
利申civil

我由engine轉左系 中大
而家好後悔
因為engine既同學而家個個都搵好多
忠告：想轉系諗清楚先

唔係啊 有做過其他intern 又有搞其他活動
可能唔夠多掛

呢層我就唔知喇
不過有就咩聚會講起邊行有咩辛苦，佢地就玩鬥慘大會，重要狗衝搶冠軍，驚死有人慘過佢

唔難。。。
利申 同U civil major have offer ........

有數計 但abstract level唔同。。。

Elec 1100 Lab mid term 溫左未呀

我唔係讀工程 但以前中學俾人講到上乜科都輕鬆

樓豬
試下爆鳩你屋企人話唔讀
大個人要學識做人有堅持

year 1個syllabus太趕，背多過理解

engine讀5年就差唔多，頭兩年學基本嘢打底

一年追AL底太rush

Engine無數仲係engine?

巴打一定好勁
我認我廢

我問啲朋友,十個有九個都話pk了

不過上年啲人都係禁，通常六月先有offer
無scheme A你做唔做？

留明學野 師兄講下CV玩過咩啊不如

巴打係uk讀? 有得走好走啦 返香港做civil=on9

無咩特別，做過一年 intern

你依家叫樓主re咪要等到2019年9月正入學 ？

兩年代價大啊
樓主努力諮下tran major算啦

Consultant 定contractor intern

試下*

乜ie真係靚grade咩
我淨係知d課程on9
同一樣野可以重複咁讀完又讀
無咁大壓力係真嘅，讀d野都無咁specific
出路就唔諗啦 水泡科都無咩選擇

仆你個街真係可以無一科識

次次溫完書到考試發現根本用唔著嘅時候

利申 廢柴

Hku呀唉
讀得辛苦，成績又唔係好
往年好景都話是但都有contractor做，今年grad等食屎

加油加油
唔小心入左computer engin.每天生不如死，冇一個code識，很後悔冇入ee，我想計數唔想寫code

冇興趣讀>GPA極差>冇INTERN>搵唔到工
都唔知讀黎做乜

唉中學冇讀m1 m2 phy ict入engine真係好辛苦
都係靠個數底同u core 先頂到3
望住啲sci仔hea到仆街
大家都係22 23分入黎 但engine chur咁撚多 sem sem 19 cred
人地畢業都係60cred 我地7x cred呀
仆街好想trans又唔知可以去邊

3日3炒mt

我揀到major 唔使third hon畢業就夠

已經炒咗

幾經新苦以為自己溫到識
一考
btw你個名

我係電腦百痴
初中嗰時可以其他科都A-B
唯獨電腦programming攞E

Sci好似日日輕鬆過
無讀m2 phy讀咗等於無讀

呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀

要quit盡早 趁late application

用me major既身分同你講，揀非傳統engine ME IE EE EIE呢幾科既話都係on撚9
ME出身既之後想做energy得但係調番轉呢

玩能源 玩撚完

讀engine好似而家除咗Cs之外其他全部玩撚完

sci有學phy chem m2 頭一年係好hea
yr2就會仆直
都係一句，你睇我好我睇你好。所有科都係一樣咁仆街

搵下我

sci點會輕鬆過
日日都好撚chur呀屌

個啲騙子氹細路仔
以前文科老師講你大學日日背文，聽到都驚啦

有讀m12咪輕鬆好多
根本engine 唔應該開咁多位畀啲無數底嘅人入
Dse Core maths 讀完好似無讀一樣

聽人噏啦
除咗能量同IE，其他都唔會乞食
成績太差就乜科都死架啦

Year2 engine quitu去左留學

你有同course 咩

家家有本難念的經

香港非神科=可以自殺

冇讀M2
日日追到想死

巴打Ust 多唔多大陸同學

多
成個campus聽到普通話多過廣東話

Civil咪多local lo

咁工程系一樣？

Oh my god

Cs好似好多大陸人

有乜咁出奇

今個sem有ELEC1100同MATH1014一齊讀
我上個sem有PHYS1112，可能幫到你

全部炒得好甘
elec lab mt直程無題識全部亂答

同我一樣
但我廢
只夠讀high dip
但諗住讀完個dip
攞到個牌就quit
無謂再磨落去

elec lab mt 啲題目印象中同lab嗰啲差唔多 你冇做lab咩

engine啲數 死操爛操點都唔會考得太差既

有 但係好多時都睇唔明啲電線圖

我頭先做完得計果2個R識做
有時都灰灰地溫左咁耐出黎咩都唔識
巴打你都好過我gpa少少
但上個sem我有A-都係咁 中要係1013
其實果d咩靚grade phy1003 comps 得果C+,B-

我全部B咋...

有A range都低過你就知我其他科好廢

一齊加油啦

讀咩都好啦，唔好讀mechan，包你後悔

屌你個嘴， elec lab midterm第三條short circuit做唔到 第一條又做得一半，應該below mean 要係written midterm追返

我上個sem係UST讀engine yr1
個mentor係咁同我講全部3先有機搏civil
利申: 去左外國了

壓力大
ee final year留明
入左ee無後悔過

誤會大了 無仔肯理我 可能之前讀女校唔識點同男仔相處

Popshit tonick 都拎出黎😂😂😂

你咩原因想入civil 先
Civil d 數都唔易嫁wo...

Civil係咪有得畫圖㗎

畫咩圖先？

樓層設計嗰啲?
都係聽到civil有得畫圖先想讀

樓層設計係指結構定外觀果d 先
外觀果d 係建築師做嫁wo
同埋據我所知科大civil 得一個course 教畫autocad既圖, 其他就冇嫁啦

考完之後俾ESU啲人笑lab midterm只係識一題 上莊啲人都好mean

lab midterm都係浮雲 written同final project先最要

你都係報design算啦

做consultant咪可以俾你每日對住個autocad畫10幾粒鐘

巴打覺得ust cs 點
聽講好似幾勁

咁就向呢個方向行算

對電腦無興趣...

Yr3 d course難過yr1既好多

樓主睇路

享受被強姦啦 都係捱多2個月姐

難就一定難，睇你有冇興趣去捱

好憎畫圖

咁做contractor lo

聽日開始full attendance做個好學生

原來返埋聽日放假

midterm break

然後都係有嘢交

捱多個零月放3個月

個個禮拜一都係咁講 過多幾日就唔同哂嫁啦

要返pt

1月31號:我要做個好學生
而家:...

你想像下每拎一個A 就有錢，咁會唔會好d?

利申，窮撚

當我入到走以為自己克服左數學，原來背後仲有一大堆奧義要我深入理解

係
好似永遠唔會完全明白咁

下！？霸權？
睇咩科啦
哲學科佢地即時收哂皮

讀多1,2年你就會明midterm, final係無意義,我有時係考完個科都唔知自己讀過咩
利申UST Final year

我科科都係咁

我都係咁,本身公開試考得唔好,入咗一科我無乜興趣嘅科,咬緊牙關讀到畢業
我覺得宜家香港無大學學位真係都幾麻煩,所以死撑到畢業
當然亦有人係行另一條路都無問題嘅,不過要有心理準備囉
就算宜家出嚟做野都覺得當初咁揀都OK的,至少宜家過得尚可
共勉之 最緊要認清自己目標

到你出到黎如果做contrator
回想起呢三年大學
你就會諗

點解讀完大學出黎要出賣勞力

入得civil預咗會chur死，啲assignment deadline一份接一份，又難又多真係屌佢老母，做哂final又唔撚識
(見到lambros啲course都預得C range
三思呀施主

利申ust civil yr 3

所謂既教autoCAD都只不過係講下d野
利申final year, autoCAD etabs slope w 都唔識

我想我讀都冇得讀，屌你老母

想問下ust會唔會收只有2017 DSE成績嘅人再報jupas?

Lm

以為見到自己

仲以為講緊我..
讀cs難到仆街 俾大陸印度佬屈機
本身對電腦冇咩興趣 都係睇分揀夾硬讀落去
讀咁多年中學都係為咗入大學 quit又好似浪費咗 父母又大期望 唉共勉之

加油

讀緊CS, 1星期7日日以繼夜不停做assigment + 溫習

最後兩句一模一樣

理科 工程 一向好難
無興趣真係好難讀

FYP 9做 係咪都可以pass到

Jupas 5月中先dead ，quit咗u之後應該會有封信比你證明你已經quit咗u 之後開一個新嘅jupas ac再拎住封信去jupas office到 詳情可以打電話去問清楚

利申 yr1 準備quit u rejupas

Same here 我
Asso CGPA得嗰3.1 仲要係商科
身邊d人個個都忙住interview
我就迷茫緊讀書定返工算 太廢

其實無論行邊條路都各有各好嘅 只要努力自己接受到就得啦 加油呀撐你

畢業想做飲食但係自己讀BBA

我都係咁諗呀 但屋企人成日都話點都攞個degree 易搵工 唉無法面對

有係易d嘅 但都唔好勉強自己 讀咗科自己唔想讀不如出嚟做嘢

喺香港讀mechan係咪要準備乞食

喺香港唔係讀神科=乞食

放假

睇左你鬼屋個post

本身理科HD.....讀完HD 升文科Degree,
係咪好正常
( 始終對文科興趣啲)

呀呀呀呀呀呀呀

填鴨式教育 辣殺 唔係你 係個制度
乜撚都要「通識」到頭來根本唔係學以致用 而係學非所用

香港制度
乜都濕鳩

Leo Ching ,留個tg 得唔得 上面果條唔work

我唔係叫leo

有d野搵你傾

Jupas

同屋企人傾完
唔俾re jupas

why

讀文科出路窄
加上dse嗰陣無讀文科
中英又唔算特別好
難搏入